"Er is geen geheim, geachte mevrouw," zei hij lachend.
"De linkerarm van je jacket is bespat met modder in niet minder dan zeven plaatsen.
De markeringen zijn perfect vers.
Er is geen medium red een hond-wagen gooit modder op die manier, en dan nog alleen wanneer je op de linkerkant van de bestuurder."
"Wat uw redenen ook mogen zijn, u hebt volkomen gelijk," zei ze.
"Ik begon vóór zes bereikt Leatherhead bij twintig verleden en kwam in de eerste trein naar Waterloo.
Mijnheer de Voorzitter, ik kan deze soort niet meer; ik gek als het doorgaat.
Ik heb niemand om--none, behalve één, who cares voor mij en hij, arme kerel, kan weinig steun.
Ik heb gehoord van u, meneer Holmes; ik heb gehoord dat u van mevr Farintosh, wie je geholpen in het uur van haar pijnlijke noodzaak.
Het was van haar dat ik had uw adres.
Oh, sir, denkt u niet dat u mij kon helpen, en ten minste een weinig licht door het dichte duisternis rondom mij?
Het is momenteel buiten mijn macht om u te belonen voor uw diensten, maar binnen een maand of zes weken getrouwd, met de beheersing van mijn eigen inkomen, en vervolgens minstens dient u find me ondankbaar."
Holmes bleek te zijn bureau en opengemaakt, trok een klein boek, die hij raadpleegde.
"Farintosh," zei hij.
"Ah ja, ik herinner me de zaak; het betrof een opalen tiara.
Ik denk dat het voor jullie tijd, Watson.
Ik kan alleen maar zeggen, mevrouw, dat ik graag besteden dezelfde zorg aan uw zaak zoals ik deed met die van je vriend.
Als beloning toe te kennen, mijn beroepsgroep zijn eigen beloning; maar u bent vrij om aan te nemen wat kosten kunnen worden ingezet, op het tijdstip dat u het best uitkomt.
En nu wil ik dat u bij ons alles wat ons kan helpen een oordeel kunnen vormen over de kwestie."
"Ach!"
